【驚睇唔明】英大學涉歧視華學生 警告勿cheating加註中文「舞弊」

英文電郵附加一個敏感詞的中文字解釋，算不算歧視？英國利物浦大學（University of Liverpool）近日向外國留學生發送了一封電郵，提醒他們在考試期間作弊的嚴重後果，卻因在英文字cheating後特別用中文「舞弊」作註解，令來自中國的學生十分不滿。

有中國留學生向校方表達不滿，認為有關做法具爭議。校方隨後回覆指，這是因為「學校的中國學生通常不熟悉cheating這一英文單詞，所以我們提供了它的中文繙譯『舞弊』」。

這個解釋令在該校就讀的中國留學生更加不滿，他們認為校方不該在發給所有國際學生的英文郵件中，單獨使用中文解釋敏感詞彙，此舉明顯涉嫌歧視，會讓人覺得來自中國的學生都有作弊的可能。

校方後來又發聲明，就事件所引發的誤解致歉之餘，還表示之前發出有關考試的提醒，並非針對某特定學生群體。不過，校方仍堅持，因為以往出現過中國學生對英文不理解，加上中文繙譯只是為了更好地傳達考試規範。

內地網友對今次事件反應兩極，有網友認為，「應該自省自律，反思中國留學生到底是否存在作弊較為嚴重的情況。感覺涉嫌歧視，還是談不上。」但亦有人指，「哪個留學生會連『Cheating』是甚麼意思都不知道？未免太針對中國人了」、「我看是中國學生成績太好你們懷疑是『舞弊』來的，分明是嫉妒！」

《中國日報》

英國利物浦大學發電郵，被指歧視中國學生。(互聯網)

電郵在cheating後特別用中文「舞弊」作註解。(互聯網)

校方隨後回覆，作出解釋。(互聯網)

寸過馬撚

不嬲去英國留學嘅唔少支那官富二代係唔識英文
用中文注明先係符合蟈情

坦白講唔識英文出國留學不如返屋企含撚

坦白講 身邊有一半中國留學生係完全唔講英文

但大學都收？咁間大學本身水平都好有限

驚睇唔明咁成篇都中文啦，其他識但cheating咁撚簡單都唔識？

唔係top大學 但唔算差
ilets6分就入得

佢地所有功課都係請槍代寫，所有好多時要重讀，兩年課程讀左四年都仲係度

繁體字黎 好心香港台灣班學生自律啦 又累到中國學生 知唔知醜

中國啲postgrad 連rural 都唔識, 唔識cheating有咩出奇

考親試啲大陸人都係Times up完仲寫
校內 ielts士係
啲監考又淨係警告
應該直0

可能人地英國唔用簡體字呢
然後班蝗又睇唔明

大陸唔會用舞弊呢個詞，分明係寫比香港人睇

叫佢地學好中文啦一係寫出貓係寫作弊
選舉舞弊就聽過

支那人就最撚鍾意用睇唔明嚟做藉口
驚唔寫到明佢哋又賴咋

翻譯左都冇用 支那人會話佢個行為唔係出貓 佢地會用四千幾萬個理由去合理化自己荒唐怪誕嘅事

會守規矩就唔係支那人啦